‎一拳超人 重製版 第173話

今日係原作版一口氣更新4集，重製版更新嘅日子！！

一拳fans仲可以有咩要求...

尾二果頁

我要求多啲龍卷

2條女都識發光

重制版啲劇情真係冇原作咁緊湊...

好正，復聯2咁

屌 h漫咁

怪人協會個基地好似蟻竇

留名"原作好睇十倍","好拖","英雄唔死，有咩好睇"

今日原作重製一齊更新
好幸福

有咩衰野就賴落村田 見到好野就話ONE...
龍捲唔係被賽克斯偷襲而收皮-->one呢個劇情改動真係好
唔鐘意武術大會/水龍-->一定係村田原創嘅角色及劇情
(明明twitter都放埋one畫嘅水龍原稿)

咁大隻點打

班人當重置版係冇one份 村田話曬事

有中字未？

變左綾波麗咁

終於爽返啲

龍卷勁撚到癲

性感眾犯呢個通訊器放左係邊度

痴線 靚撚到
啱啱享受完one個四集
而家就有村田既靚畫j

吹到大尚眼咁勁

相比之下搞到餓狼好似仲係人類level咁

個種震撼力

嘩村田

重製eyeshield21啦

想睇ufo製作 怪人協會篇 懷念第一季動畫

大奶奶

吹雪

龍卷真空

啲原作撚真係好撚煩
乜都話原作點點點

唔好畫到咁咸濕得唔得我唔想睇一拳都要打J

好有電影feel

巨耳

水龍敬果幕明明就好正

原子輸左仲咁串

英雄都唔會死，
有咩好睇

彊屍人跌左個通訊器走唔到咪死緊？反而閃光同琦玉一齊應該最安全

點解發光既

屁股發光

可能就係流浪帝畀個通訊器誤導咗，以為殭屍人已經化咗灰

通常越巨型越大隻先最快死

下集話唔埋老師仲係地底話太黑

一野跳上黎樓頂

然後

班傻閪要靠吹奏原作扮有品味

Eva

畫撚死人喎大佬

呢兩張大圖真係世界級痴撚線
果種細緻 震撼力 真係冇野好講 睇到眼都突

中文173 (26P)：金鋼.......

呢個漫話嘅風格係有機會

然後全世界以為龍捲打贏左

大蛇:又係你呀光頭佬 你又做咩黎呀

龍卷對波同肚臍畫到同個樣一樣

姐係放左係屎眼到

龍卷果張真係教學級

村田仲要特登揾舊石遮住性感囚犯屎忽

可唔可以將呢段抽出嚟整套eva級數嘅劇場版

我睇既漫畫唔多，但覺得村田好多都畫得好靚

睇下孤高之人
都好撚靚

龍卷畫到好撚正

睇原作時已經想睇村田畫呢part會幾咁靚

其實人畫定電腦加工
？

人畫架

中間skip左無留意，果隻係大蛇？

一半塞克斯一半大蛇

全力龍卷果然有d料到

其實龍卷究竟有冇著 under?

可唔可以搵村田問下

俾晒兩個答案你
有，你睇到咩
冇，你睇到咩

彊屍人能力關係應該唔會死？

變灰都未死得啦
區區比石屎壓住又點會死

超級king

塞克絲

清炭開工未

證明背景真係唔洗全部畫曬花碌碌咁
咁樣突出想畫樣本體仲震撼

上面嗰張有大劍claymore feel

好撚靚

獵奇深淵者

對比起one piece果D亂到九彩既大戰畫面

最新個集原作版水龍都出返來

本身就畫得好好
點解要重製

深淵之人 前no.1

少睇漫畫 想問村田既畫功係日本漫畫界排第幾
好撚靚

好有機會下集會厭太麻煩唔想畫 就出老師一拳打死佢

可能性唔大,老師至少都係等餓狼出黎先會出現
合體蛇可能係餓狼or龍卷既人頭

有100%茂夫嘅實力係咁上下

摩擦力

op真係睇到我眼盲

畫工靚到痴線

係好今次話咁，有幾格畫船
又畫埋海浪仲佔幾多，我睇到眼都花

龍卷勁撚到

仲有甜心，成個細路仔咁

痴撚線，座山旁邊d碎石仔都打兩三浸陰影

原作版King話有見到

講細緻大友洋克勁d
但畫人物都係村田勝

所以話久保既畫都係好勁

村田以前其實冇咁顛，孤高之人睇得出佢其實迷惘過黑白對比用得勁，有期好撚灰，可能俾d前輩"指點"過，事實上佢走出自己路係啱既，剛硬既線條，強烈既對比，普通漫畫家可能做唔到個細節，令構圖單調，錯誤暴露，缺乏藝術氣質，carry唔到，但佢最後真係堅持到自己果套係啱既

衝峰21開始覺醒

一拳超人做到已經隨心所慾

應該做到下一個井上雄彥

其實久保玩墨水同佢既畫係有氣勢同靚
但回合制+完現術+千年血戰真係扣曬分

無月果一幕真係好有印象，空白背景 只有黑色既一護

仲有總隊長用刀，背景全白，把劍有煙出
型撚到

黑護虛圈變牛角虛

其實久保畫畫真係靚

孤高的人村田架咩有睇，但真係唔知村田畫

坂本真一喎

呢啲效果唔係有助手幫手加上去架咩？
利申：唔係好識

吹雪啲身體線條

係！
村田仲講過佢有個助手專畫光效好勁，
我地平時睇到哇哇聲嗰d反光位，好似都係呢個助手畫。

畫功排名
村田竟然入唔到十大
相反尾田同食戟個個

好大逼力

呢集勁撚到
畫到電影級咁
痴撚線

食戟睇女正既話 不如丁欠吹

痴撚線
睇到呆晒

通常人頭都係屬於king

完全唔同畫風，唔知第一位ching點解會認錯

笑咗
睇第二句諗緊

認同
你話出返動畫都話可諗諗
漫畫本身已經好好睇

有尾田榮一郎冇村田已經笑咗
食戟之靈果套愈畫愈hea剩係得女好睇都上榜真係笑都吠

我覺得啲光影位一定有用電腦加工
啲光位人手應該做唔到

佢仲要串過光頭
串過光頭既都會仆街

除左邦古king同傑諾斯，應該無乜邊個s級無串過光頭

一集顯示出龍卷同其他S級差距

想問呢度去到原作邊一集? 急住想追

想睇型棍版黑精

正常係，但村田好似係自己一個人畫，佢成日直播自己畫一拳

佢單行本講咗佢有幾個助手啦
原稿緊係佢畫啦 但好多特效 上色 甚至背景都唔可能一個人做晒

尾田、食戟，就算空知英秋都唔應該入十大

空知猩猩我都唔明憑咩入到 喺Jump到是旦都搵到一堆都畫功好過佢啦

日本網站票選的JUMP歷代"畫功"最好的漫畫家排名

我睇漫畫睇得少 一拳超人係咪係jump入面連載?

某死忠： 識咩呀你， 背景丁屎個粒野係伏線黎

每集都要用顯微鏡睇

唔係 但村田畫既衝鋒21係jump連載

論es21
後期畫功都係屌打緊食戟同銀魂

銀魂啲畫好普通又冇咩風格 最有印象都係得啲顏藝
ES21單行本連人物介紹都特登新畫 勁有心機

食戟我覺得冇咩問題
玩開h漫有料唔出奇
尾田入到先有問題

薛丁格的底褲

king話有着
果然係地上最好運既男人

好彩唔撚係JUMP連載。又要睇人面色交稿最叻就係畀廠商搞爛晒啲時間線，干預劇情發展嘅速度

靈能真係好好睇

但一拳超人個出版權好似係集英社

算啦呢啲排名無意思，特別係藝術呢家嘢真係好主觀，呢啲咁嘅排名又係鬥fans多，晒氣

要講畫功又有富有當代美感嘅，三甲我會揀井上雄彥、村田雄介同小畑健。除咗基本嘅技術之外，構圖、分鏡都係屈機。

村田個感覺好識利運用美漫嘅元素（例如人物動感同大黑），每頁都好似一張插畫咁，求其一張都做到WallPaper。另外上面有師兄提過……佢啲畫一定有用電腦做後期（例如早期少少嘅一拳，好多動態模糊、光暗陰影位等等），最有印像之一係打隕石果段，啲建築物真到好似景相咁，但又不失作為漫畫嘅元素，配合度100%；
小畑健果種寫實細膩畫風都唔使多講（個人認為最高峰係《爆漫》果期，代入感真係好強），未計佢啲彩頁，真係跟住畫都做唔到。最記得特登係日本買嘅佢Live畫畫嘅DVD，痴線啲上色諗都唔使諗就落落去，但又配得啱啱好，不論光暗同漸變等等；
井上老師就更加變態，可能係真係隨手畫都做到，所以由浪客行開始，直頭超脫咗商業漫畫（所以咁慢？），每個畫面都帶有詩意，個感覺就好似由marvel電影進化到王家衛咁，大家可以參考吓浪客行嘅《Water》同《墨》畫集。

而最可惜嘅應該係冨樫義博條L樣，明明好有才華，畫功同漫畫故事結構都好好，少數畫打鬥畫得唔悶嘅人，又加埋食腦元素……唉唔講喇

ps. 9up多咗，小弟畫畫都係因為呢幾位神人而開始，感慨嘅係…有能力同無能力嘅分別，有啲嘢點努力但車尾燈見唔到

屌，你講得啱。我畀樓上條友呃咗。一拳重製都係JUMP咖不過係網絡連載。應該唔會出現我講嗰啲問題掛？

重製是原罪

唔會啦

唔係
埼玉食左怪人細胞變

ching點睇三浦建太郎?

都係勁到痴線

前排有佢訪問, 問佢明明黑色袍之類地方好多畫家都係電腦或者一撻黑油就算, 佢就好固執咁要一筆筆畫上去...
條友藝術家級數黎

有生之年系列

佢開左間工作室, 請全職助手訓練佢地, 佢如意算盤係練完班友就可以幫佢畫烙印, 希望佢個算盤打得響

村田畫大場面真係世界級

上咗色個震撼力反而弱咗咁...

我reddit見到呢張感覺好啲

正呀

誇張

無哂啲筆觸...

基多拉配色

呢張少柒

要keep筆觸
得港漫隻電腦分色至得。
當年浪客行

呢張掂呀⋯⋯

井上

我覺得似龍珠配色

屌你老母, 原本心情好好
想問浪客行有新一集未

唔計未出既爆破同老師
其他英雄由龍捲自己打哂算啦實力差咁遠

龍卷爆破光頭 對落好大個斷層

依家望返得港漫頁頁彩色美漫應該係電腦

港漫都係電腦上色好耐啦

講畫工大家覺得大暮維人係咩level?
近排睇化物語都覺得佢幾癲，好多details

龍卷

如果龍卷已經king自己搞得掂無保king就好笑

content farm

啲畫功咁屈動畫組點算

到時King會靠自己嘅實力(神運)解決

龍卷唔夠大蛇打
King出手(老師係地底跳上黎秒大蛇)
King贏

中意佢本《魔人》畫風

佢啲畫係好靚但係諗故仔真係垃圾 以前睇天上天下去到後期已經當畫集咁睇

係，所以我之前都冇咩點睇
今次就有人諗好晒個故事，所以應該冇伏

呢三個之外應該就到瀏海大嬸
諗起原子斬既斬擊密度斬唔中五頭既玻璃珠

漫畫入面係月亮
第一張上色畫到黃昏咁一定唔正確

單係靚都還好
佢畫到好撚有氣氛，好似帶左觀眾睇電影咁

好似睇緊強殖裝甲咁

賽克斯仲係唔明，超能力系變強係要放棄大波同長腿

佢愈變愈大同愈長

黑光？驅動騎士都勁

睇重制就係欣賞村田的畫功

村田話我地知睇漫畫可以睇得好舒服
好似以前睇鳥山明咁
唔會好似某冒險故事咁 ... 格仔又密又細，又多人又亂，分鏡又無，都唔知畫乜，睇到頭都痛埋

ONE版講故事能力更勁
每話都好多資訊

sorry無追post，以為無人會回…

三浦果種執迷又係另一種景界，痴線嘅，成日係度諗究竟一頁要畫幾耐、會唔會放心交比助手排線、錯咗點算（白油一塗又再排過？）

btw，下面有師兄講到「排線+上色」係好難嘅一回事，港漫就係一個例子，太執著有顏色=先吸引=先賣到好價錢，反而令觀眾失焦，我個人就麻麻……
同時令我諗起台灣漫畫家：已過世嘅鄭問
早幾年特登飛去台灣睇佢展覽，有段片講佢作畫，係好似神來之筆咁，突然拎個火機燒畫紙、又突然倒一pat顏料上去，再從果種隨機性去創作，好癲。就正如我最早所講井上之所以屈機嘅道理一樣：畫功已無敵，又想繼續突破，最重要係當中果種美感同富有詩意嘅畫面，唔係人人做到
有興可以googlge吓 浪客行 Water 墨同鄭問，會覺得似睇緊Fine Arts mix 日漫，另一種感覺嚟

睇靈能100%先癲，明明其實啲打鬥同鬼怪畫面好難表達好難畫，又突然超多字成本小說咁，偏偏佢做到

邊「幾」套

要勁首先要係村田版到重現原作畫風

下星期頭更新

井上啲畫功
佢果個年代啲同行重畫緊大眼妹，梯型面同獨角獸

無野好講 好撚好睇

諗住都差唔多鐘數 上twitter睇下
村田話要聽日先更新 咁9成聽晚先有了

村田話仲未搞掂，睇嚟最快都要凌晨或者聽朝

仲以為有新一話

希望聽朝有啦

作畫好撚神